[改過自身]點樣可以令自己更加disciplined

小弟仲讀緊書，算係果d hea下hea下，未到deadline前幾日都未有動力做野既人。冇壓力係唔會有動力

雖然每一次都冇意外過到關，但好似就變到冇做過咩assigned task以外既野咁，姐係一d冇壓力但一d自發既日常好習慣，例如睇多d書，做gym，學新語言等等。

我覺得呢個係習慣問題，得閒果陣上上網，碌下手機，睇下youtube就冇啦啦冇哂時間。例如sem break果陣買左本哲學既書想睇左佢，但次次夜晚得閒既時候就會想上下youtube咁就冇哂時間，咁就過左成個sem break。

最慘係每次假期最尾果日諗番自己做過乜都會好後悔自己浪費哂d時間，然後plan下個假期要做乜，但下一次又重蹈覆轍唔知你地有冇試過有咁既feeling

見身邊最成功既人叻唔係因為佢地係天才(當然都係醒目), 而係因為佢地真係好disciplined。唔知你地身邊有冇咁既人/你地就係咁既人，可以分享下每日既schedule/動力來源

輕輕一推

同你一樣都有呢個諗法 好多時定目標嗰陣好有決心 到做起上來又俾自己好多藉口 但又返學又搵錢係幾攰 返到屋企都想hea下 邊有心機再睇啲要用腦嘅書 又例如gym咁 自己做好鬼悶 去到又偷懶用手機 不過同朋友一齊就會俾力好多 所以如果搵到啲三五知己去做同一樣嘢 可能都會成為動力

要訓練下個人既自我控制能力，唔可以咁易受外間因素影響本來 plan 左要做既野。

試下想像你 hea 完後浪費左既時間，如果用係D有用既地方，可以做出既成果係大好多

巴打有冇睇過 Thinking Fast and Slow？你講既問題同自制能力有好大關係

我都想有d一樣有決心既朋友互相督促
雖然宜家人生風平浪靜，但我覺得有好多事hea下hea下就冇時間，遲d就會後悔，唔想等出大事既時候先有動力去令自己進步。

舉個例子就係學英文咁，以前中學就會學黎考DSE，但到左大學好似冇進步過咁雖然係夠宜家用，但唔想到時搵工/出到黎做野先發覺自己係廢既黎學番

岩呀，每日進步少少就會積少成多，但最大問題講得好中係自制能力

冇睇過但可唔可以分享下大概講乜等大家學下野我陣間搵一揾先

我都係hea下hea下過左幾日假期，明明想溫書但係就去左搵下兼職post又睇下youtube片
不過我睇左一段ted talk,講有拖延症嘅人就好似喺行船掌舵果陣有隻馬騮係隔離搞住哂，令自己無辦法前進，唯有認知到有隻咁嘅馬騮出現，意識到自己又再hea果陣揀番做正經野，先可以令自己返返去正軌。
同埋有另一段片話可以寫低25個想達成嘅目標，之後圈5個最想做嘅，另外果d唔係得閒先做，而係唔可以去做，咁樣令自己嘅目標更集中。

我都跟住做，而家就意識到自己睇連登太耐，要去溫書啦

我都睇過果段片

咁呢段時間温書既? 考DSE? 大家努力

好似係書入便第二定第三章，講既係如果一個人咩都依直覺行事，唔願意付出努力，對比一D有自制力、識得對抗誘惑既人，佢地之間既成就會因為「自制力」而越拉越遠。作者係有做左好多研究證明呢樣野。

本書中文名係快思慢想

sor重貼link

兩個字：絕境

Thanks巴打

老實講小弟係好運既一群，人生一直都幾順順利利。但可能因為咁自制能力同決心唔夠高

咁應該自製絕境出黎? 巴打有冇故事分享下等我學下野

試下加入制服團體

oh 我都有睇過段片 其實上左大學之後唔止冇進步 反而好多嘢都退步 依家讀嘅嘢專左深左 反而淺嘅就唔記得哂 我一直都想睇哂紅樓夢 但每次都係中途放棄

same here我覺得主要係因為之前既人生係planned life，姐係朝8晚4番學，放學補習/興趣班。上到大學後多左好多自由時間反而唔識好好計劃/執行

一開始係幾爽皮咁多free time但慢慢先覺得自己執行唔到目標係一個問題。不過我又唔會blame個教育制度因為呢個係我既own life係我既責任

個人做咩都冇恆心
係得打機同做gym會keep到

無記錯早排連登定高登有個幾百reply既post先講完依樣野 入面應該提供到好多方法比你

巴打其實我個case同你差唔多，又係成日上youtube hea曬啲時間......
其實問心自己唔係真係咁貪玩，feel到上youtube/FB係一種逃避 (自己讀緊嗰科學業負擔算重，幾乎需要每日溫書)，因為每次溫完書感覺都好似無溫過，好似永遠都溫唔曬咁，所以開始有惰性想抖下......

之後仲越嚟越多嘢讀......真係唔知點算

屌 same here

不過最近分左手 受左刺激 所以決心改左

講得好岩係一種逃避

我諗一時三刻唔會改到架啦，慢慢嚟啦，習慣就好